Webhosting [Übersicht](https://www.manitu.de/webhosting/ "Webhosting Übersicht") [Vergleich](https://www.manitu.de/webhosting/vergleich/ "Webhosting Vergleich")

    [Domain-Verfügbarkeits-Abfrage (Whois)](https://www.manitu.de/webhosting/whois/ "Domain-Verfügbarkeits-Abfrage (Whois)")
    
    Allgemeines [Domains](https://www.manitu.de/webhosting/domains/ "Webhosting Domains") [Aufpreise](https://www.manitu.de/webhosting/aufpreise/ "Aufpreise")

    Root-Server [Übersicht](https://www.manitu.de/root-server/ "Übersicht") [Vergleich](https://www.manitu.de/root-server/vergleich/ "Vergleich")

    Allgemeines [Domains](https://www.manitu.de/root-server/domains/ "Domains") [Aufpreise](https://www.manitu.de/root-server/aufpreise/ "Aufpreise")

    Unternehmen [Über uns](https://www.manitu.de/unternehmen/ueber-uns/ "Über uns") [26 Jahre manitu](https://www.manitu.de/unternehmen/26-jahre-manitu/ "26 Jahre manitu") [Rechenzentrum](https://www.manitu.de/unternehmen/rechenzentrum/ "Rechenzentrum") [Ökologie & Klimaschutz](https://www.manitu.de/unternehmen/oekologie-und-klimaschutz/ "Ökologie & Klimaschutz") [Soziale Verantwortung](https://www.manitu.de/unternehmen/soziale-verantwortung/ "Soziale Verantwortung") [Vorratsdatenspeicherung & Zensur](https://www.manitu.de/unternehmen/vorratsdatenspeicherung-und-zensur/ "Vorratsdatenspeicherung & Zensur")

    [Informationen zum Datenschutz](https://www.manitu.de/datenschutz/ "Informationen zum Datenschutz") [EU-Datenschutz-Grundverordnung (EU-DSGVO)](https://www.manitu.de/unternehmen/eu-datenschutz-grundverordnung-dsgvo/ "EU-Datenschutz-Grundverordnung (EU-DSGVO)")
    
    Presse [Presse-Informationen](https://www.manitu.de/unternehmen/presse/ "Presse-Informationen") [Pressemitteilungen](https://www.manitu.de/unternehmen/presse/pressemitteilungen/ "Pressemitteilungen")
    
    Sonstiges [Stellenangebote](https://www.manitu.de/unternehmen/stellenangebote/ "Stellenangebote") [Partner-Programm](https://www.manitu.de/unternehmen/partnerprogramm/ "Partner-Programm") [Blog](https://www.manitu.de/blog/ "Blog") [Fan-Shop](https://www.manitu.de/shop/fan-shop/ "Fan-Shop")

    Service [Häufig gestellte Fragen (FAQ)](https://www.manitu.de/service/faq/ "Häufig gestellte Fragen (FAQ)") [Anleitungen & Howtos](https://www.manitu.de/service/anleitungen/ "Anleitungen & Howtos") [Formulare](https://www.manitu.de/service/formulare/ "Formulare") [Online-Tools](https://www.manitu.de/service/online-tools/ "Online-Tools") [Wiki](https://www.manitu.de/service/wiki/ "Wiki")

    Kontakt [per Kontaktformular](https://www.manitu.de/kontakt/formular/ "per Kontaktformular") [per E-Mail](https://www.manitu.de/kontakt/e-mail/ "per E-Mail") [per Telefon](https://www.manitu.de/kontakt/telefon/ "per Telefon") [bei Störungen](https://www.manitu.de/kontakt/stoerungen/ "bei Störungen") [Impressum](https://www.manitu.de/impressum/ "Impressum")

[manitu.de](https://www.manitu.de/) » [Informationen zum Datenschutz](https://www.manitu.de/datenschutz/)

Informationen zum Datenschutz
=============================

für die Website und externe Seiten der manitu GmbH

Stand: 2024-02-09 07:13

I. Allgemeines
--------------

### 1\. Verantwortlicher

Wir, die manitu GmbH, nehmen den Schutz Ihrer personenbezogenen Daten und die diesem Schutz dienenden gesetzlichen Verpflichtungen sehr ernst. Die gesetzlichen Vorgaben verlangen umfassende Transparenz über die Verarbeitung personenbezogener Daten. Nur wenn Sie ausreichend über Zweck, Art und Umfang der Verarbeitung informiert sind, ist die Verarbeitung für Sie als betroffene Person nachvollziehbar.

Unsere Datenschutzinformationen erklären Ihnen deshalb ausführlich, welche personenbezogenen Daten von uns bei der Nutzung unserer Website (https://www.manitu.de), allen hierauf verweisenden anderen Internetseiten und in den anderen, hier ggf. erläuterten Fällen, verarbeitet werden.

Verantwortlicher im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO), des Bundesdatenschutzgesetzes (BDSG) sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Vorgaben ist die

manitu GmbH  
Welvertstraße 2  
66606 St. Wendel  
Deutschland  
Telefon: +49 6851998080  
E-Mail: datenschutz@manitu.de  
  
Im Folgenden "**Verantwortlicher**" oder „**wir**“ genannt.

Ein Datenschutzbeauftragter ist bei uns nicht benannt.

Bitte beachten Sie, dass Sie über Links auf unserer Website zu anderen Websites gelangen können, die nicht von uns, sondern von Dritten betrieben werden. Solche Links werden von uns entweder eindeutig gekennzeichnet oder sind durch einen Wechsel in der Adresszeile Ihres Browsers erkennbar. Für die Einhaltung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen und einen sicheren Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten auf diesen von Dritten betriebenen Websites sind wir nicht verantwortlich.

### 2\. Definitionen

**Aus der DSGVO**  
Diese Datenschutzerklärung verwendet die Begriffe des Gesetzestextes der DSGVO. Die Begriffsbestimmungen (Art. 4 DSGVO) können Sie z.B. unter [eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX:32016R0679](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX:32016R0679) einsehen.  

Zusätzliche Begriffsbestimmungen:

**Cookies und ähnliche Technologien**  
**Cookies** sind Textdateien, die von einer Website auf Ihrem Endgerät abgelegt bzw. dort ausgelesen werden. Sie enthalten Buchstaben- und Zahlenkombinationen, um z.B. bei einer erneuten Verbindung zur Cookie-setzenden Website den Nutzer und seine Einstellungen wiederzuerkennen, das Eingeloggt-Bleiben in einem Kunden-Konto zu ermöglichen oder ein bestimmtes Nutzungsverhalten statistisch zu analysieren.

Die **WebStorage Technik** ermöglicht es, Variablen und Werte lokal im Browser-Cache des Nutzers zu speichern. Die Technik umfasst sowohl den sog. "**sessionStorage**", der bis zum Beenden des Browser-Tabs gespeichert bleibt, wie auch den "**localStorage**", der so lange im Cache des Browsers gespeichert wird, bis der Cache vom Nutzer geleert wird. Die localStorage Technik ermöglicht es u.a., den Nutzer und seine Einstellungen bei dem Aufruf unserer Website wiederzuerkennen.

**Datenkategorien**  
Wenn wir die verarbeiteten Datenkategorien angeben, sind darunter insbesondere die folgenden Daten gemeint: **Stammdaten** (z.B. Namen, Anschrift, Geburtsdaten), **Kontaktdaten** (z.B. E-Mail-Adressen, Telefonnummer, Messengerdienste), **Inhaltsdaten** (z.B. Texteingaben, Fotografien, Videos, Inhalte von Dokumenten/Dateien), **Vertragsdaten** (z.B. Vertragsgegenstand, Laufzeiten, Kundenkategorie), **Zahlungsdaten** (z.B. Bankverbindungen, Zahlungshistorie, Verwendung sonstiger Zahlungsdienstleister), **Nutzungsdaten** (z.B. Verlauf auf unserer Website, Nutzung bestimmter Inhalte, Zugriffszeiten, Kontakt- oder Bestellhistorie), **Verbindungsdaten** (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen, URL-Referrer), **Standortdaten** (z.B. GPS-Daten, IP-Geolokalisierung, Zugriffspunkte); **Diagnosedaten** (z.B. Crash-Logs, Performance Daten der Website/App, andere technische Daten zur Analyse von Störungen und Fehlern).

### 3\. Informationen zur Datenverarbeitung

Wir verarbeiten personenbezogene Daten nur, soweit dies gesetzlich zulässig ist. Eine Weitergabe personenbezogener Daten findet ausschließlich in den unten beschriebenen Fällen statt. Die personenbezogenen Daten werden durch angemessene technische und organisatorische Maßnahmen (z.B. Pseudonymisierung, Verschlüsselung) geschützt.

Sofern wir nicht gesetzlich zu einer Speicherung oder einer Weitergabe an Dritte (insbesondere Strafverfolgungsbehörden) verpflichtet sind, hängt die Entscheidung, welche personenbezogenen Daten von uns wie lange verarbeitet werden und in welchem Umfang wir sie ggf. offenlegen, davon ab, welche Funktionen der Website Sie im Einzelfall nutzen.

### 4\. Speicherdauer

Die personenbezogenen Daten werden gelöscht, sobald der Zweck der Verarbeitung entfällt oder eine vorgeschriebene Speicherfrist abläuft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der personenbezogenen Daten für einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserfüllung besteht. Soweit wir über die Speicherdauer von Cookies und ähnlichen Technologien informieren müssen, finden Sie die Angaben hierzu am Ende dieser Datenschutzerklärung.

Zur Speicherung personenbezogener Daten, die wir im Rahmen einer Bewerbung (siehe unten) verarbeiten, beachten Sie bitte unsere separate [Datenschutzinformation für Bewerber](https://www.manitu.de/datenschutz/jobs/).

### 5\. Automatisierte Entscheidungen im Einzelfall einschließlich Profiling

Automatisierte Entscheidungen im Einzelfall einschließlich Profiling erfolgen nicht.

### 6\. Rechte betroffener Personen

Sie haben als betroffene Person das Recht auf Auskunft nach Art. 15 DSGVO, das Recht auf Berichtigung nach Art. 16 DSGVO, das Recht auf Löschung nach Art. 17 DSGVO, das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung nach Art. 18 DSGVO sowie das Recht auf Datenübertragbarkeit nach Art. 20 DSGVO. Beim Auskunftsrecht und beim Löschungsrecht gelten die Beschränkungen aus §§ 34, 35 BDSG.

Sie haben das Recht, sich bei einer Datenschutzaufsichtsbehörde zu beschweren (Art. 77 DSGVO in Verbindung mit § 19 BDSG).

Die für uns/ für unsere Hauptniederlassung zuständige Datenschutzaufsichtsbehörde ist:

Unabhängiges Datenschutzzentrum Saarland  
Landesbeauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit  
Fritz-Dobisch-Straße 12  
66111 Saarbrücken  

Ihnen steht es aber frei, sich bei einer anderen Datenschutzaufsichtsbehörde zu beschweren. Eine Liste der Aufsichtsbehörden finden Sie unter: [https://www.bfdi.bund.de/](https://www.bfdi.bund.de/) (unter Service/Infothek/Anschriften und Links/Landesbehörden).

### 7\. Mitteilungspflichten des Verantwortlichen

Wir teilen allen Empfängern, denen Ihre personenbezogenen Daten offengelegt wurden, jede Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder eine Einschränkung der Verarbeitung nach Art. 16, Art. 17 Abs. 1 und Art. 18 DSGVO mit, es sei denn, die Mitteilung ist unmöglich oder mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden. Wir unterrichten Sie über die Empfänger, wenn Sie dies verlangen.

### 8\. Pflicht zur Bereitstellung

Soweit nachfolgend bei den Angaben zu den Rechtsgrundlagen nichts anderes erläutert wird, sind Sie zur Bereitstellung personenbezogener Daten nicht verpflichtet. In den Fällen des Art. 6 Abs. 1 Buchst. b DSGVO sind die personenbezogenen Daten jedoch zu einer Vertragserfüllung oder zu einem Vertragsabschluss erforderlich. Stellen Sie die betroffenen personenbezogenen Daten nicht zur Verfügung, ist die Vertragserfüllung oder der Vertragsabschluss nicht möglich. Stellen Sie die Daten in den Fällen des Art. 6 Abs. 1 Buchst. a, f DSGVO nicht zur Verfügung, ist eine Nutzung der betroffenen Teile unserer Website nicht möglich.

### 9\. Widerspruchsrecht

Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 Buchst. f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen. Werden personenbezogene Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, so haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung sie betreffender personenbezogener Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.

Der Widerspruch kann formfrei erfolgen und sollte gerichtet werden an die oben genannten Kontaktdaten.

### 10\. Widerruf der Einwilligung

Sie haben gemäß Art. 7 Abs. 3 S. 1 DSGVO das Recht, Ihre Einwilligung jederzeit mit Wirkung für die Zukunft formlos per Post oder E-Mail zu widerrufen. Die Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung wird hiervon nicht berührt. Auf Ihren Widerruf werden wir die auf Grundlage der Einwilligung verarbeiteten personenbezogenen Daten löschen, wenn es keine andere Rechtsgrundlage für deren Verarbeitung gibt.

Der Widerruf kann formfrei erfolgen und sollte gerichtet werden an die oben genannten Kontaktdaten.

II. Datenverarbeitung im Zusammenhang mit der Nutzung unserer Website
---------------------------------------------------------------------

Die Nutzung der Website und ihrer Funktionen erfordert regelmäßig die Verarbeitung personenbezogener Daten.

Bereitstellung der Website

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Funktionsfähigkeit und Optimierung der Website sowie Gewährleistung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme bei rein informatorischer Nutzung (ohne Verwendung von Zusatzfunktionen wie Kontaktformularen oder Social Media Plugins) unserer Website |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. f DSGVO |
| Datenkategorien: | Verbindungsdaten |
| Empfänger der Daten: | keine |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Blog mit Gefällt mir-Funktion

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Implementierung der Gefällt mir-Funktion |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. a DSGVO |
| Datenkategorien: | Verbindungsdaten |
| Empfänger der Daten: | keine |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Kunden-Konto

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Nutzung eines Kunden-Kontos; Gewährleistung der Daten- und Informationssicherheit |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. a, f DSGVO |
| Datenkategorien: | Stammdaten, Kontaktdaten, Vertragsdaten, Zahlungsdaten und Verbindungsdaten |
| Empfänger der Daten: | keine |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Kontaktaufnahme

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Bearbeitung Ihrer Kontaktanfrage |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. f DSGVO; Art. 6 Abs. 1 Buchst. b DSGVO (wenn die Anfrage zu einem späteren Vertragsschluss führt oder einen bestehenden Vertrag betrifft) |
| Datenkategorien: | Abhängig von der Art der Anfrage. In der Regel werden hierbei Kontaktdaten und Stammdaten verarbeitet |
| Empfänger der Daten: | keine |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Bewerbung

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Bearbeitung Ihrer Bewerbung und Durchführung des Bewerbungsverfahrens |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. b DSGVO |
| Datenkategorien: | Stammdaten, Kontaktdaten, Inhaltsdaten, Vertragsdaten, ggf. Verbindungsdaten, ggf. Nutzungsdaten und ggf. besondere Kategorien personenbezogener Daten i.S. des Art. 9 Abs. 1 DSGVO (abhängig von der konkreten Ausschreibung; es werden ausschließlich die Daten zu Ihrer Bewerbung gespeichert, die Sie uns mitteilen und die wir im Kontext von Bewerbungen verarbeiten dürfen) |
| Empfänger der Daten: | keine |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Bitte beachten Sie zum Bewerbungsprozess unsere separate [Datenschutzinformation für Bewerber](https://www.manitu.de/datenschutz/jobs/).

Online-Shop

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Betrieb des Online-Shops; Abwicklung Ihrer Bestellungen und Anfragen; Gewährleistung der Sicherheit unseres Online-Shops. |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. b, f DSGVO |
| Datenkategorien: | Stammdaten, Kontaktdaten, Inhaltsdaten, Vertragsdaten, Zahlungsdaten, Nutzungsdaten und Verbindungsdaten. Haben Sie bereits ein Kunden-Konto bei uns, genügt die Anmeldung in Ihrem Kunden-Konto. Wir verwenden dann im Übrigen die personenbezogenen Daten aus Ihrem Kunden-Konto. |
| Empfänger der Daten: | Domain-Vergabestellen und -Vermittler bei Domain-Registrierungen, IP-Adress-Vergabestellen bei Beantragung von IP-Adressen, bei Zahlungsabwicklung benötigte Kreditinstitute oder Zahlungsdienstleister, zur Durchführung von Mahnwesen und Inkasso beauftragte Dienstleister, zur Bonitätsauskunft beauftragte Dienstleister, sofern Hinweise auf Zahlungsschwierigkeiten vorliegen, zur Missbrauchsbekämpfung an Auskunftsdienste (z.B. haveibeenpwned.com) |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | Sofern Sie als Kunde mit Vergabestelle außerhalb der EU eine Bestellung tätigen, kann eine Datenübermittlung in ein Drittland erfolgen. Die Übermittlung erfolgt auf Basis von Art. 49 Abs. 1 S. 1 Buchst. b, c DSGVO. Andernfalls ist keine Drittlandübermittlung beabsichtigt. |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Informationen und Angebote

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Ausschließlich im Falle einer ausdrücklichen Zustimmung bei Vertragsschluss und bei jederzeitigem Widerrufsrecht dürfen wir Ihnen personalisierte Angebote und Informationen zukommen lassen. Die Zustimmung und der Widerruf haben jeweils keine Auswirkungen auf unser Vertragsverhältnis. Umfasste Zwecke: persönliche Ansprache bei Geburtstagen, Jubiläen oder sonstigen besonderen Ereignissen, Anfragen zu Produkt- oder Unternehmens-Feedback, allgemeine, relevante Unternehmens-Informationen, Informationen über Unternehmens-Auszeichnungen und damit in Zusammenhang stehende Vorgänge, Hinweise zu unseren Fan-Produkten |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. a DSGVO |
| Datenkategorien: | Stammdaten, Kontaktdaten, Vertragsdaten |
| Empfänger der Daten: | keine |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Google Adwords

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Analyse und Statistikerstellung über die Nutzung unserer Seite nach Anklicken einer von Google geschalteten Anzeige |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs.1 Buchst. f DSGVO |
| Datenkategorien: | Verbindungsdaten |
| Empfänger der Daten: | Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street Dublin 4 Irland |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | Im Einzelfall USA (auf Basis der Standarddatenschutzklauseln der EU-Kommission, Art. 46 Abs. 2 lit. c) DSGVO) |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Ausgezeichnet.org Siegel

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Überprüfung der Authentizität von Daten im Rahmen von abgegebenen Bewertungen |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. f DSGVO zur Information über die Qualität unseres Dienstes und Art. 6 Abs. 1 Buchst. a DSGVO im Falle der Verarbeitung von Daten bei Nutzung der Bewertungsfunktion |
| Datenkategorien: | Verbindungsdaten, Kontaktdaten |
| Empfänger der Daten: | AUBII GmbH, Alsterufer 34, 20354 Hamburg, Germany |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Google STUN-Server

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Das STUN-Protokoll erkennt Clients, die sich bspw. hinter einem Router oder einer Firewall befinden und eine NAT-Adresse haben. Mit Hilfe des STUN-Servers können NAT-Clients ihre öffentliche IP-Adresse erfahren und sind anschließend in der Lage eine direkte Kommunikationsverbindung zwischen (zwei) Teilnehmern herzustellen. Wir nutzen einen STUN-Server von Google. |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. b, f DSGVO |
| Datenkategorien: | Verbindungsdaten |
| Empfänger der Daten: | Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street Dublin 4 Irland |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | Im Einzelfall USA (auf Basis der Standarddatenschutzklauseln der EU-Kommission, Art. 46 Abs. 2 lit. c) DSGVO) |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

Mastodon-Instanz unter manitu.social

|     |     |
| --- | --- |
| Zweck der Verarbeitung: | Bereitstellen einer eigenen Mastodon-Instanz. |
| Rechtsgrundlage: | Art. 6 Abs. 1 Buchst. f DSGVO |
| Datenkategorien: | Verbindungsdaten |
| Empfänger der Daten: | keine |
| Beabsichtigte Drittlandübermittlung: | keine |
| Speichern wir auf Ihrem Endgerät aufgrund Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten oder lesen solche aus? | nein |

III. Hinweise zu unseren externen Seiten
----------------------------------------

\- keine -

IV. Angaben zur Speicherdauer der Cookies und ähnlichen Technologien
--------------------------------------------------------------------

Im Folgenden informieren wir Sie über Namen und Funktionsdauer von den Cookies und ähnlichen Technologien, die durch die oben genannten Plugins und Dienste eingesetzt werden:

| Name des Dienstes | Name des Cookies/der ähnlichen Technologie | Funktionsdauer |
| --- | --- | --- |
| manitu.de | sessionid | ca. 3 Monate |
| mein.manitu.de | sessionid | ca. 3 Monate |
| mein.manitu.de | is\_customer | dauerhaft |
| mein.manitu.de | X-manitu-CustomerMenu-Account-Data | Sitzungsende |
| phpmyadmin.manitu.de | phpMyAdmin\_https | Sitzungsende |
| phpmyadmin.manitu.de | pma\_lang\_https | ca. 1 Monat |
| phpmyadmin.manitu.de | SignonSession | Sitzungsende |
| webftp.manitu.de | PHPSESSID | Sitzungsende |
| webmail.manitu.de | roundcube\_sessid | Sitzungsende |
| webmail.manitu.de | roundcube\_sessauth | Sitzungsende |
| manitu.social | \_mastodon\_session | Sitzungsende |

Der Zugriff auf ein Cookie/ähnliche Technologien ist grundsätzlich nur von der Internetadresse aus möglich, von der das Cookie gesetzt wird. Das heißt, wir haben keinen Zugriff auf die Cookies der eingesetzten Anbieter (oben). Diese haben keinen Zugriff auf unsere Cookies. Dritte haben weder auf unsere Cookies noch auf die der eingesetzten Anbieter Zugriff. Ein Zugriff durch Dritte kann nur durch technische Angriffe erlangt werden, die wir nicht kontrollieren können und für die wir nicht verantwortlich sind.

Rechtliches  
[Allgemeine Geschäftsbedingungen (AGB)](https://www.manitu.de/impressum/agb/ "Allgemeine Geschäftsbedingungen (AGB)")  

Folgen Sie uns  

Wichtige Seiten  

Alle (Brutto-)Preise enthalten die zum von Ihnen ausgewählten Land ([ändern](https://www.manitu.de/shop/umsatzsteuer-land-auswaehlen/)), passende MwSt. ( DE 19 %), ausgenommen der evtl. zur Referenz angegebenen Netto-Preise. Außer beim Versand von Artikeln im Fan-Shop fallen keine Versand- oder Lieferkosten an. Es können Rundungsdifferenzen zwischen Netto- und Brutto-Preisen sowie Summen entstehen.
